華為被踢爆其員工為Linux 提交Patch補丁時置入「後門」

【含官方回應】華爲技術員被揭置入「後門」 Linux 補丁！

華爲呢幾年發展強勁，撇開 GMS 的軟件服務依然賣機有聲有色；而近年亦積極嘗試爲 Linux 呢個全球最大的開源群體作出貢獻，但就被發現提交上去的 Patch 補丁含有一個「輕易就被利用」的低級後門，而提交出呢個補丁的人正正係華爲 L20 最高級別的安全技術人員！

Linux 係全球最大的軟件群體，超大量的伺服器、軟件系統開發都係建基於 Linux 內核而生。 而呢個群體有好多大企業、或者業餘的程式開發高手參與，貢獻出自己的程序碼比 Linux 收納，以達到改善用戶使用體驗的最終目的。

華爲作爲中國科技巨頭當然亦不例外，一路嘗試努力作出貢獻；早前就提交左一個名叫「HKSP（HUAWEI KERNEL SELF PROTECTION）」的程序碼項目比 Linux 基金會，希望能收納在 Linux 內核之中被全世界使用。 但呢個掛住保護爲名的補丁，卻被審核團隊 grsecurity 發現存在一個極容易被利用的「後門」，有興趣參考原文的網友可以點擊這裏。

咁被踢爆後，華爲官方第二日就立刻對審核團隊發出電郵通知，澄清說：「The patchset is not provided by Huawei official but an individual. And also not used in any Huawei devices.」意思係個提交一個有問題的補丁只係員工個人的行爲，並非華爲官方名義提交，而呢個補丁不會用在華爲自己的裝置上。華爲又要求審核團隊修改篇揭發漏洞的公告。

其後發現該名華爲 L20 級技術人員亦同華爲玩「割席」，加入「補丁同華爲無關聯」的描述，有興趣網友可以點擊呢度睇原文。呢個補丁出事後，Linux 基金會就自然唔會收納佢，而華爲都出了聲明話呢個補丁不會用在華爲裝置上，事情總算暫告一段落。 網友們又點睇呢次後門風波呢？

華為當佢condom

佢又自認係condom

無事咪開始偷嘢
有事就屈係個人行為

屌你屎為老母咁你炒咗條友未啫屎為內部好似有條指令話鼓勵D員工去偷呃拐騙喎

同華為冇關 但用華為個名？

贏左我既輸你自己揹

求其一個正規Linux community 都係國防級

偷開技術係咁上下水準

同速龍套制服一樣

推